緬甸抗爭｜千人台北集會怒吼「終結獨裁」譴責軍方血腥鎮暴

緬甸軍方發動政變，民眾上街抗議卻遭軍方大規模武力鎮壓，截至今日已有逾240人身亡。在台緬甸僑民今日下午在台北自由廣場前，發起祈福活動及聲援緬甸政變受難集會，現場聚集近千人。除了台灣緬甸僑民，亦包括台灣、香港、亞洲及其他外國人參與。集會開始時，大會發言人先以中英緬三語發言，闡述緬甸人民當前遭遇的巨大困境，以及國內局勢最新發展，現場紛紛豎起三指禮，並叫出釋放被捕人士、「終結獨裁」等口號。

隨後，多位來自不同團體的代表輪流上台發言，包括民進黨籍不分區立委、香港人在台協會、居台緬甸僑民代表等。民進黨立委洪申翰到場力挺、譴責軍政府暴行，並指政府應對緬甸情勢更明確表態；台灣人權促進會秘書長施逸翔則說，應盡快推動「難民法」立法，建立政治庇護機制。面對緬甸軍政府侵害人權，國際社會的聲援非常重要，現在包括印尼、新加坡、馬來西亞等東協國家都罕見地出面譴責軍方，台灣也應持續關注，與抵抗軍政府的緬甸人民站在一起。

行動發起人之一、鳴個喇叭緬甸街共同創辦人楊萬利表示，緬甸軍方鎮壓手法一天比一天強烈，非常殘忍、不人道，盼藉此活動喚醒台灣人和世界的關注，「大家都生活在恐懼當中，今天這個祈福活動對我們來說是互相陪伴」，將繼續透過實際行動和網上串連，持續關注緬甸，如28日下午有緬甸僑生發起另一場聲援活動。

台灣真係好有心
新年又為香港集會祈福

又改名

上次畀青fake 咗咋

push

台灣好人一世平安

亞洲民主燈塔

台灣慢慢會出亞洲新型左膠
但個人非常歡迎

台灣